\documentclass[12pt,open]{article}

% Langue et encodage
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tabto}
\usepackage{pdfpages}

% page
\usepackage[a4paper, left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm, headheight=22pt]{geometry}

% style
\usepackage{libertine}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{array}

% image
\usepackage[pdftex]{graphicx}   % Permet de faire l'entête avec images
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}             % Permet de tourner une page en paysage
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{21pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\pagestyle{fancy}

% paramétrage des hyperliens
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,    %colorise les liens
    breaklinks=true,    %retour à la ligne pour les longs liens
    urlcolor=blue,      %couleur des hyperliens
    linkcolor=black,    %couleur des liens internes au doc
    citecolor=blue      %couleur des liens vers les ref biblio
    }

% en tête
\fancyhead[L]{\includegraphics[scale=0.14]{Images/helha.png}}
% \fancyhead[C]{Section \thesection}
% \renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

% pied de page
\fancyfoot[C]{page \thepage / \pageref{end}}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


\begin{document}
\textsc{\LARGE \bfseries WP04.2 : Communication Arduino et PC.}

\section{Introduction}
Dans ce sous-WP est expliqué comment les données sont récupérées puis transmises à l'ordinateur pour traitement.
\medskip
\newline
L'explication est divisée en deux parties:
\begin{itemize}
  \item La récolte des données à travers les cinq capteurs.
  \item La transmission coordonnée des données mesurées à l'ordinateur
\end{itemize}


\section{Récolte des données}
La récolte des données se fait à tour de rôle sur chacun des capteurs. Un timer de 1/(128*5) secondes, correspondant à 12500 incréments pour la fréquence d'oscillation par défaut de 8MHz du microprocesseur "ATMega328P", est utilisé pour effectuer cette tache, "128" pour la fréquence d'échantillonage et "5" pour le nombre d'accéléromètres. 
\medskip
\newline
A chaque interruption de ce timer, une variable correspondant au numéro de chaque accéléromètre est incrémenté et les trois axes de l'accéléromètre sont récoltés. Le tout est ensuite envoyé au PC.

\section{Transmission des données}
Le programme commence par attendre la réception du temps d'étude sélectionné par l'utilisateur, ce temps d'étude se situe entre 30 et 360 secondes et est expliqué dans la partie software.
\medskip
\newline
Une fois celui-ci reçu, la réception de données depuis les accéléromètres et l'envoie de celles-ci à l'ordinateur peut commencer.
\medskip
\newline
Un envoie se compose de 3 octets :
\begin{itemize}
  \item Un demi Octet contenant le numéro de l'accéléromètre
  \item Un demi Octet contenant l'axe
  \item Deux octets contenant les 12 bits de données de mesure
\end{itemize}
\medskip
\newline
Exemple d'un envoie:
\begin{center}
    \begin{tabular}{||c|c||c||c||}
      \hline
      N° d'accéléromètre & axe & Données (MSB) & Données (LSB) \\
      \hline
      3 & Y & 0x02 & 0xD9\\
      \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\medskip
\newline
Les données sont transmises via le protocole UART. Elles sont communiquées à partir des bornes TX et RX de la carte Arduino Pro Mini et à partir du port USB de l'ordinateur.
\medskip
\newline
L'adaptateur USB/Série "FTDI Basic 3.3V" est installé afin de relier le PORT USB de l'ordinateur avec les bornes RX et TX de l'arduino ainsi que de convertir la tension de 5V fournie par l'ordinateur en une tension de 3.3V adaptée à l'Arduino.

\label{end}
\end{document}